菲林相機討論 17

留名

lm

去邊個post

漏銘

留名學嘢

部Pentax 67有時唔識過片
唔知咩事

揾吉底紙試試先

lmao

咁樣？

Lm

整極都仲有漏光

燒一燒錢

咩黎？

即影即有，已停產，影埋無

仲有每隻5盒
無心機影埋佢...

影埋佢啦 今年八月大限將至

趁呢排天色好用減d啦

問題係影d咩...

毒撚無fd影

深山巴打，如果痴綿，2.5mm夠唔夠厚？宜家啱啱好同銀框貼齊。
定係3mmm穩陣啲？

fit架啦，呢個位好少會漏
但一定要痴入面閂蓋位個條邊

我全換

Btw 門較 同條坑都係2.5就夠？

夠，我發現其實佢都係夾埋扁晒
好似2.5同3無乜分別，當然唔好太薄啦

而家先開始想入部菲林機學影相
會唔會太遲

我淘寶嗰陣佢寫話3係for 反光板拍落去嗰個位用。

Btw thx

屌啲彎位好難搞

影人地條女
好文青
好日系

你同無答佢有咩分別

呢部係600SE
但結構好似可以參考下

黑白用紅橙黃filter有冇平靚正推介

夜晚影相無人挑機好爽

點會遲？
我都玩唔係好耐

好似有霧喎

想問依家邊度買菲林好

之前永成賣Hoya X0 $100，唔知而加仲有冇

但佢唔係黃曬，黃綠兩溝，都算大路

係有雨.....

TC1 要落filter, 但無得落

taobao

都唔一定了
買親都要多先抵返
有時有一兩款身痕想買都係香港買算

巴打夜媽媽喺果邊
監爸爹

返左屋企lu....得8張好快燒完

我愛富賤呀

咁少？

順帶一題, in kodak we trust
打倒死黑富賤

柯凸唔得呀
我愛富賤唔愛柯凸

反正得一卷，沖埋先訓

120 ektra 同fomapan都仲係淘寶抵d

我都係用開富賤多 多d variety 好似係 不過遲吓唔係
你地會唔會影某類題材多所以用柯凸/富賤？

用開ilford

用開上海牌
45同120都係用佢

上海最煩係要帶埋膠紙出去
張底紙又應該唔足長度

用開foma400+上海

用開寶麗來

想問福仔vc meter一代同二代有咩分別，除咗外型

冇

想入坑120
有無邊部平平地抵玩

旁軸 富賤645 69
單反 媽咪呀645 rb67 碧浪sq s2 etr
玩具 Holga

rb67

如果玩 mamiya645 配d 咩鏡好

80 f1.9

係ebay 見到部mamiya 645 bid 緊$8xx 好吸引
搵埋支鏡一齊bid

不過媽咪呀645好多鏡都離膠，最慘唔知邊批有事

imxxxplayground有哂舖頭同fb ig platform宣傳
都要係dcfever洗版

想玩中片幅又唔想咁重 有冇介紹

富賤
要換鏡都唔輕得去邊

傳聞佢地拎d客既菲林要黎開班比新手沖，沖撚到閪晒，食兩家茶禮又唔洗自己做

pinhole

有商機
咁先愈做愈大

都唔知多唔多謝班撚樣好
多左人因為佢地接觸到菲林呢個範疇
另一方面又影衰晒佢地同行個朵

搞到班新手以為菲林影出黎咁垃圾

除左nikon l35仲有咩平價自動傻瓜機推薦

班仆街其實係數碼機逆向打手

mju
貴少少

功能上都幾正

canon mc

big mini

誠意介紹海鷗 平靚正

海鷗都唔差架
66 645電子單反都唔算太重
67/純機械重好多

媽咪呀中底最輕應該係645E
其他好多都掟得死人

下次試下咁樣揸出街
我上次拎過一日已經唔會再咁做

單手錘，爆擊+50

呢個手把用落是咪真係好用

有冇人知道邊到有4x5 to Nikon F mount adaptor?

3.5kg

Bronica 果個先痴線

Cls

諗住去東京揾，點知少到...
菲林又貴

貴過香港？仲諗住去個邊買菲林

新手入門
試玩一次性相機

Mamiya 6/7, 最輕可換鏡中片幅系統

key返張相上去

試玩完正正經經買返部啦

#富士可恥

有冇人有kowa sux?
想知而家連鏡入手幾錢係合理

fiji好多都同香港差唔多價
但kodak有d地方可以貴成倍

有冇人推介下邊度買平機
見到d f100都賣幾萬yen就唔開胃

換咗綿算再算。

Bronica rf645仲輕，不過呢幾部都好貴

成日想入，見到價太貴又買唔落手
好想儲一部銀機+3反銀鏡

見過最平都3千頭一機一鏡

我都係見eBay 3000頭一機一鏡
但見東昇有人放過2千幾
所以心大心細緊

有沒有師兄用Mamiya system?

東昇係咪要比左錢先有得試？係就不了

啱啱放晒全套媽咪呀645

係，但睇唔啱都可以攞返錢
但要放低沖菲林嘅錢

咁就仆街啦，放部爛機陰人又可以呃幾十

好想知佢地收機個時唔會check嘅咩
試過一次睇啱部傻瓜，爭d買菲林攞去試
先發覺個閃光係廢嘅

其實佢好多都平過第二度，不過咁既生意手法廢事博

岩岩我樓上先post左rb67

試過叫佢男店主囉機出黎試.拉左5-6 下失打,即比條櫃面大媽串.
買機,不了.

都係松屋最好，有d計埋折頭都唔係貴過上網買好多，甚至平過都有，又唔會鳩撚屎屎

呢度大把人用媽咪呀，不過多數67
645都少人講

mamiya 645 最大問題係鏡,
就好似支80 marco 咁,ebay 上面有7成係離膠,有d 話thin haze,但應該都係就快離膠,
有時真係想放左自己手頭套m645,轉bronica etrs,

所以我放晒，好彩買返黎平
不過質素相當好，測光又準，影slide都可以用機身測，又唔知邊一批鏡有機會出事，真係可惜

同埋645要影直度要用眼平，用得眼平又要用埋手柄先就手，計落仲大舊過66用腰平，基於呢個原因就算鍾意bronica都唔轉etrs

已解

o岩o岩 想打,比你打左,
話時話,手持+ B快門.真係藝高人膽大

日光b快門實over啦

你以為b for 乜

日光 iso400 快門應該起碼500/250 光圈11以上
利申 印象中咋

有陽光f16 1/500咁上下，再曬d 22都得

你全程用晒B?
如果係,就當買經驗,
菲林+沖掃應該唔過一百,

B快門既意思係bulb 即係你禁幾耐開幾耐阿

135香港買最平廿零蚊筒
沖掃45左右，呢個學費抵比

今日都第一次試菲林用b快門影夜景 唔知會炒幾多

我諗佢以為係beautiful

呢樣我都間中炒，鳩用心算計時快撚左閂門

專燈帶左數碼出去做測光

買RF645 就解決,,壞處係$$$$
話時話..MAMIYA o既對焦屏係真高質,
我覺得好過 其他牌子同類型機

Rb67磨砂屏唔錯，同埋本身又大塊好易對
Bronica sq果塊都唔差，不過好難買，想搵多塊網格都難

我都等緊深巴搞mamiya聚

Tlr受？

新手想入門 上ebay買機會唔會有伏

屌 原來係有得整度問
仲要係香港搵師傅貴一貴都整個個就係你
btw 咩係1 2 4 8 16?
同靚相有咩關係? 點為之靚?

哦...我仲以為係燈膽之下影嘅mode 黎...

會...有啲話正常實際唔係個啲
因為個賣家分分鐘自己都唔識
見到快門識郁冇野kick 住就話正常
就算有貨退都要寄到老遠自己比郵費
呢啲listing 有時有得睇, 所以睇清楚圖會有幫助
例如話部機正常不過個自拍掣拉左落去冇收返咁

如果專門賣相機嘅賣家個成交價連運費唔會平得過
香港非黑店好多 雖然仲有啲水位可袋
不過有咩小問題就要自己諗計

另外新手知相機基本知識同原理嘅話
去淘寶專賣相機嘅賣家睇下買野都ok
不過最好唔好同賣舊物/古玩/收藏品嘅賣家買

平時都用數碼相機影開 但習慣佐影完鐘意就印
諗住索性買部菲林試下

去尖沙咀松屋睇下啦
啲老闆幾好傾

有d ebay賣家唔知邊度摷件野出黎賣，直頭講明自己冇用過，問佢詳細都唔識答你

咁呢啲case 真係新手遠慮喇
如果係機械機嘅話 美國賣家嘅機係比較ok
個邊氣候乾燥 會比較少發霉問題
常見嘅問題會係乾油
最近係個邊入過幾部機 都係係當地救世軍執嘅
話明sold as is
幾乎每部都可以即刻用 除左一部慢快門要抹油

電子機嘅話就睇彩數
同樣係當地救世軍 見到部電子contax
一打開個蓋, 啲電池漏到一褟糊塗

啱啱都低價bib左支鏡，賣家話係教堂賣果d下欄野，博一博
霉就唔驚可以自己搞，最多快門有事要比多幾百去整

乜機乜鏡

唔記得轉ac?

媽咪呀67 d鏡

which

90咋，得支127做標頭窄左少少
見幾百蚊咪買多支90
上次仲屎忽痕買左支150soft

儲齊鏡群啦

500mm

50同180都睇中左但唔入住廢事比人屌，個個月慢慢入d

舊款機好似用唔到，而且250已好重

rb67想要75 tilt

試有冇漏光的話，係咪彩色效果明顯過黑白？

up mug gau

自己比較

好貴

Thx

成象係上下左右倒轉，check下你菲林背左上角

我重新換過曬。

Check過搵唔到，個蓋又cup得實，下次痴塊牛皮膠布遮住算
Rb67有冇機會個旋轉mount漏，之前得一個夾試唔到

呢到好似少啲人玩hasselblad 有無人用過80 同100，100係咪真係好好多？

玩唔起

+1

窮人哈蘇bronica算唔算

點會，我見你地玩禁多機 hasselblad 都唔係太貴姐

呢隻最抵玩,2k幾可以機連鏡, 2k幾哈蘇body 都未必買倒

一部蝦嫂夠我買十部唔牌子既35mm,120,4x5加埋，
why i need a hasselblad?

用緊500cm + 80 2.8

如果真係要買hasselblad的話
我只會入SWC

對焦屏都未必得呀

我都係咁諗
買多幾套唔同既輪流玩仲好
反正中底除左玩具機都冇乜邊支鏡特別廢
曾經有想過買500cm一機一鏡
不過我知道自己買完一定忍唔住再買鏡同配件，所以都係不了

未用過100，不過100mm 3.5光圈
暗少少要慢半級令到我唔係好想試
除非係FE 支110mm就有f2
但係無鏡快門唔係部部哈蘇都用到

final 完了 係時候帶佢出街

有冇人玩rollei tlr

最愛rolleiflex

禁誇張 一鏡一機最平都係六七千姐，你玩咩機禁平 仲夠玩4x5 120 不過夠玩幾部日本120就真嘅

如果正片過期13年使唔使加EV
長放雪櫃

睇review 好似sharpness 同變形好好多，同半級差唔太多，影唔到係影唔到

邊部6千咁平
見過最平都近8千，夠我買日本機+一堆鏡+配件

我部Speed Graphic 1000$入

兩部Super 23加50,65,100,150mm再加一堆配件
加埋都係3200$

呢set Yashica 635成set都係1500$

唔講啲35mm啦，夾埋都未夠我買部最平既一機一鏡
況且我想要SWC，起碼15k起步啦
我咁窮真係無錢玩蝦嫂

500c加80 六七千ok嘅，係夠幾部日本機鏡，但十部加120加4x5誇啲wor

Speed graphic 禁平？！ 見人放幾千有諗過買 巴打放唔放

回返正題，有無人用過hassel 80 同100 有咩評價

如果買多兩支鏡多個匣多塊屏又夠買多兩套日本機
十部，全部一機一鏡/冇得換鏡係冇問題

見有人放10k ，舊model，咪試下先lol 不過有人講呢部名大於實

你仲有冇野要放

Swc 會唔會好難用

你岩，用無耐已想換鏡 都係rolleiflex 最好無得換

其實用黎用去都係標準鏡多，其他只係屎忽痕想買，仲要盡量買埋同一版本整齊d

要買平嘢唔係成日都有，
要花好多精神同時間mon實，
識玩嘅人就會知佢嘅價值所在，
但唔知嘅人對佢嚟講只係一部機器，
有人會覺得去文青店買貴價機係有個保障，
但我就不了，寧願花啲時間用一部機嘅價錢去買三部機。

45 Strong Hold

其實唔難，都係禁用 但你預真係只影風景,部機對焦屏要折個背先上到，姐影完一張近野想再對焦要拆背換對焦屏先有得對焦

我晚晚芒實fb ebay 肥花，都好少見筍野

我每個月會有一段時間發癲之後就會放機
我早嗰排先放走咗成set我好唔捨得既碧浪之家

Bronica ETRS Chrome Version Body
腰平取景器
眼平取景器 AE-Finder II (支持光圈先決)
50mm f/2.8 鏡頭(等效31mm f/1.7)
75mm f/2.8 鏡頭(等效46mm f/1.7)
250mm f/5.6鏡頭(等效155mm f/3.4)
標準645呎吋120背 (跟機限量銀色版)
標準645呎吋120背 (普通黑色版)
標準35mm呎吋135背
Polaroid撕拉片背
另外配件包含
一塊原裝Bronica L-1B 62mm Filter
一塊HOYA HMC UV(C) 58mm Filter
取景器保護底蓋
兩個鏡頭底蓋
三個鏡頭蓋
四塊豆腐刀
以及極罕見原裝豆腐刀皮套

而家又好後悔賣走佢

17mm仲要對

後邊閲兵

放媽咪67鏡單聲
我都有d後悔放左富賤645，袋返工備用一流
見你冇乜講碧浪仲以為你唔鍾意先放

45又另外一個世界啦，菲林貴，沖scan ，又要腳架，同埋街拍好難拎住禁大部慢慢focus 所以我覺得120對我係最適合啦

RB67已經放左了
我最愛牌子有三
Mamiya, Canon, Yashica

部碧浪好新淨好靚，放嗰時諗645太撚細
之後就果斷放左，但又後悔放左部銀版靚機

最慘係上片煩仲要拎一堆片匣
slide既話69都夠玩
120除左horseman果d座機基本上都仲有機動性可言

有無沖正片嘅舖頭係星期日都開門
彩圖麗/金藝/顏色六全部星期日都唔開
我又得星期日先放假

唔見你出面d post有放67，放左比熟人？
Strong hold bronica 66 mamiya 67 minolta
尤其bronica sq又穩定又輕便，行山都冇負擔，我果套仲要新既一樣

Mt

現時我都係影住黑白同DIY instax wide
買左啲正片未有野值得比我破處
黑白自己沖自己scan已經將成本降到好低

以上係之前試instax wide既例子

問一問 有無巴打玩過mamiya tlr 80 2.8以外既鏡頭 有無咩評價

間嘢沖得好唔好
以前去開彩圖麗沖

正常，冇乜大伏
金鈿好似都係比佢地沖，就腳d但等耐d

感謝把打

不過mt最好唔好正負片一齊比佢地沖掃，因為負片有時會等埋正片沖好先一齊scan

自沖，見到fb有人講，佢啲相幾好，諗住買黎試下

color six 係咪加左價

+20

都幾唔錯

Sun Wong

咁撚多

唔好禁啦

買住 無t coating swc 玩住先囉 10k 樓下應該買到呀

冇得對焦架喎
影風景啦

波妹巴中意呢類型機
買部Minolta Hi-Matic 7s 啦

500-700蚊 有自動有手動 大光圈

呢部以前用過都幾好，有黃斑有測光
2代輕巧好多

2代貴好多

Halina

肥花見過有部750咁上下

原來有缺陷既，當我冇講過

二代個auto 冇咁好用

Yashica Electro 35 部分
Yashica MG-1 所有機
Olympus mju 1 部分
Pentax K-1000 部分

Holga唔係中國設廠咩？定係後期先係
Halina有d完全係香港造

K-1000 大部分係香港造
前期係日本造 個Serial 係機頂
中期係香港造 個Serial 係機底
後期係中國造 機頂少左"Asahi" 字樣

我有部haline傻瓜機

如果有新淨又平既都會買返部收藏

邊部？唔錯喎

冇左啦下話？
原來仲有出望遠鏡同組裝日本機
可能其他made in hk既都係佢地裝

halina mw35af

有無Flickr 睇睇4x5黑白相睇睇好幾多？

想問下巴打們
新買咗部機 上好咗菲林 關好咗背面，準備㩒3下快門由S過片過到1，但一㩒快門已經冇反應(冇咗咔嚓聲)，同埋過唔到片
想問問巴打們呢個係咩問題
唔該曬

我部K-1000買返黎嗰陣膠紙位甩咗，唔知係咪made in hong kong，可以有咩方法查返

咩機

Olympus OM-2n 嚟
唔該巴打

有無Flickr share 下 呢到起曬格

點睇 Yashica Mat ?
想入黎電下
見佢平平地

玩下*

呢張係我買完部機之後影既第一張

只能夠講放大左都好撚sharp

呢張係影人既大合照(negative,scan,crop)
用90mm影，距離四米左右

Sorry我係影鳩相既人
但而家明點解要上45未？

唔洗買124G又膠又垃圾
買翻前嗰幾代，不過佢有好多期
有啲Viewlens f/3.2 有啲又變翻f/3.5
早幾日放走左部

早期光圈葉有十葉，後期啲好似得唔記得五定六

慢慢研究下

thx
咁除左依部仲有無其他差唔多價位120 腰平介紹

真係好detail 深巴你post親乜都比人負皮
連咁正經分享下都有 佢哋係咪好憎你？

菲林台台柱

照片分享又唔係曬gear都負皮

想問下自沖B&W嘅工具chemical 可以係邊到買
同埋沖完嘅底片係咪都係要去翻沖曬鋪scan 屋企printer好似無咁detail

淘寶

係
除非有家用film scanner

似係冇電
咩機

serial number 係機底
而又有asihi 就係

冇電
用OM2 要留意
長期唔用個時要啪去off 同埋轉去B 快門
唔係一樣走電
因為OM2 有兩套測光
啪off 左只係finder display 嘅測光
真係用係A mode 個OTF (唔記得係咪) 測光要用B 門先熄到

買得多負皮多

總有人對自己唔識嘅學問就屌

有冇xpan用家

明白
唔該曬巴打

啱傾咪搭兩句囉，有乜好屌

係咁架啦～
你見d人block左都要走來嘈
仲要係唔會影相嘅人就知啦

負皮濕濕碎啦
睇到慣哂

我係度唔係好耐唔知你地有乜仇家

正！ 明曬，有機會要用下，但做咪禁嘥影柒頭bob

Btw 唔係踩，覺得影得好好，純粹少少個人意見，可能鏡頭關係，巴打呢幾張都，好sharp好明快，但我mac機睇好似白就好白，黑就好黑，灰階唔係好夠

想請教一下，如我想用4x5機影instax，係咪按以下步驟就ok?

要搵張4x5菲林，cut四個窿sip instax相紙四個角入去（相紙背向出），再好似平時咁入返落片夾影
影完拎返出嚟，再入返去個instax盒，放返入instax機出相紙顯影

冇架我都
好多都唔知乜水
你知鍵盤戰士幾勁

現實就菲林機我問班fd
即影即有就成班係度研究
好多舊機
睇到唔捨得走

想話俾人知佢同娛樂圈有密切關係

現實無朋友研究菲林機
得我做傳教士引人影菲林

我都係，以前玩菲林果班都冇玩

我係負責俾人引

我係負責俾人引 x 2

比人引都好吖，即係有人同你一齊玩
我自閉架

自閉+1
試過同啲fd講玩菲林機
佢地問我仲有人玩傻瓜機嘅咩 ？

好多人以為菲林停晒產

youtube有條片教，但個set位有啲錯:

咁就我詳細少少打，等無45既巴打都可以略為了解

你需要用到既野有以下
你部45機、instax wide機一部、45片夾、黑袋
4R相紙一張(要cut走25mm左右)、instax wide菲林

Step 1:
喺黑袋入面抽一張wide出黎sip入相紙四個角
粗邊向上，因為鏡頭成像係上下調轉咁影
大概就係以下咁，要小心唔好㩒到同屈到粗邊啲藥水
我自己習慣喺相紙其中一角mark個記號
方便分到上下。

Step 2:
之後照好似平時咁影，wide菲林既ISO係800
set翻測光ISO 800就得，影完唔需要即刻顯影
我之前做過AB test，拎埋黑袋同部機出街
每影一張就入黑袋wide機壓爆一次
同埋影完十張隔日先翻屋企顯影係一樣

Step 3:
喺黑袋到入面開片夾，將張wide菲林直接放翻入wide片盒
再直接放埋入部wide機顯影，記得粗邊向上入翻片夾

Step 4:
等佢顯影

大致上就係咁，我應該打到1999
如有錯漏等其他巴打補充

另外付上AB test: (Scan完既結果)
用Instax Wide 100影

用4x5機135mm鏡頭影

只能說我唔會再用wide機影instax wide

學到野

正皮jor

你唔傳教 人地咪唔知
唔知都好正常

最緊要引多喺人玩菲林 而唔好上樓上鋪比人賺水腳

近排散買咗好幾隻菲林試 想搭單問下佢地落場用ISO同list個個有無咩唔同？ 見人有時會較低啲iso影
分別係velvia 50, ektar 100, portra 400, cinestill 800, ilford delta 100,tri-x 400

唔該曬

Btw全135

好難，始終玩菲林要好有心機&燒錢，中底大底仲要體力，依家有埋無反對比更加大，好多人邊得閒同你講feel講味道，影完返去執到利一利落下味精就好滿意
135都有人嫌貴嫌煩仲點講落去，120更加唔洗諗住導佢地

用緊ektar & portra
都係跟返個iso測光

我用120

有幾難
我呢三個月 已經引左三個朋友影菲林

最平c200/colourplus + 38蚊沖scan, 已經搞掂

玩得數碼, d人一下幾千蚊 以至成皮野買digital機鏡
幾百蚊一set 135機鏡, 佢地賺太平添啦

都係個句, 引人入坑, 最緊要唔好比佢地去樓上鋪比人呃, 尤其打文青旗號嗰間

你咁講搞到我唔想買部wide機
入兩張mini去拼相算

唔係咁講呀，有d人覺得燒一年半載菲林夠買部旗艦數碼做乜要玩菲林
至少比我導既係咁諗

老母果部會唔會好少少

老老實實
唔係接job / 做攝影, 普通去下旅行, 平時出街影相, 洗乜用到旗艦數碼機
嗰堆數碼gear post, 追求埋d暗位對焦, 幾多fps, 又咩高iso表現, 幾多點對焦, zoom到埋數pixel
我自問就用唔著（應該係我太廢, 利：數碼仲用緊A7一代）

趁菲林未完全停產, 課金影埋最後一水好過啦

我等mint嗰部，慳返啲錢攻頂算

我都係咁話，我影菲林唔係追求質素
反而係鍾意手動嗰種操控
出到相嗰種滿足感

都係果句，人地影相唔同你講feel，鍾意追電子野，買張128g咭鳩撳到天昏地暗，影唔好咪執返靚佢，點會同你玩菲林
點解文青會玩菲林，就係因為佢地要有feel
真係有興趣既自己會做功課去買黎試，最多問人參考下，當年我都冇人導一樣自己跳落坑

同埋數碼再勁都整唔到張slide出黎

自己跳落坑
大概六七先前唔知癡左邊條筋想玩菲林
本身睇中k1000, 最後加少少定律買左部MX

#metoo
我都係痴咗孖筋，本身係買左東菜支35，放NEX用
影影下想影full frame ，嗰時又未出A72，就幾舊水買咗部Chinon CM3玩住先，又問舅父借咗部Nikon F90玩
最後都係鍾情手動操作，又入咗Nikon鏡坑，去埋東京買部FM3A

學影相果時
Dc仔>135 af單反>135手動電子機>135純機械
息影左幾年又跳返入黎

我數碼係玩無反機，影相冇耐就入菲林坑，135SLR, 120SLR, 再玩埋4x5 ，然後先買返部舊APSC DSLR玩下，我開頭唔識用，覺得好多掣添

早期旅行係一部A7加一部菲林135
宜加我直情全用菲林都得
最多帶多部X70後備

你拎部Canon F-1 比佢撚下

你幾錢放
想參考下

好葡萄 得自己玩舊機 我又新手唔係好識

一個月影唔完一筒120係咪我問題

係咪戀愛寫真主角用果部
果時睇完好想買

比盡你645 16飛，真係好少

有冇xpan用家 最近想入

想入C330, 但沒測光, 我識Sunny16, 但如果是影slide錯少少曝光的話就麻煩了, 請問各位師兄如果在沒準光機的話會如何應對?

手機測光app
或者直接買測光錶

人地問你如果冇測光機呀。

503CX + 100 CF

人地講緊準光機呀。

人地打錯字姐，個個都知佢想講測光機啦。

原來冇料到，如果你地求呀叔我 我就教你地啦。

求下你教下我地

除非捨得冒險，如果唔係我會選擇唔影

100CF正唔正？

冇點測錶係手唔會用slide

唔係時光機咩？

好撚貴 諗住去日本影兩筒 手機測搏下

呀叔我都想知點樣係冇測光既情況下完美曝光正片

正？ 諗緊入唔入100 銀咀無t

二手一千都有，冇點測既都要買隻傍身

叔叔

我得CF 50FLE 同 100 3.5
100 3.5 好正 比50 sharp 好多
唔好的係100mm hood 好大個

我燒肉同香都準備買
咁樣求好似誠懇啲

八枚玉入手

茶煙飯炮走唔甩啦，燒埋黃紙添呀

但cf同銀咀無t差別大唔大 揾唔到cf 之前on9 買完無影過就放左

儲下先 繼續用住部數碼測住先

有數碼就得啦，順便影張preview &補飛

我上下唔超過0.5ev，你地態度好啲我先考慮一下，記要除左太陽光外 最重係光線方向 同XX.
識睇XX嘅話包你準，不過唔想益果班撚樣，想學就pm我，

無比較過銀咀，我買Hasselblad 鏡唔會考慮舊過 CF 的model, 個人鐘意 CF 打後的鏡身 design
同 CF 鏡之間用 B60 / 轉 67mm filter, 上 Filter Holder 易攪

成個 System 都好正

有冇師兄都係玩緊fujicast801

你都on撚鳩，柒咗就認啦，成撚日單單打打引人注意。冇人想學你啲垃圾嘢呀，今日接咗job未呀，大師

你唔鐘意咪唔好睇囉，我都係想教啲新仔咋。

屌佢老味早排先出post話所有菲林好快停產叫人恐慌性拋售，都唔知係咪二手狗黎

但部機有Diso無得set
得100 無125 160
要靠估
所以唔敢買Velvia 50

唔係部部數碼都有50
齋測就得
Iso 100 M mode set到over一級

又無你想像中咁窄
有時啲機shutter，鏡嘅光圈都無半stop

如果數值卡啦 正片under好啲

仲未計純機械快門可能唔準
通常影slide盡量都用電子快門既機
就算冇半級都冇問題

影足39張

最愛既120機 - Mamiya-6
等緊第五部到

相機介紹:

唔明點解講到影正片好似好難
又要亞叔教又盛

Mamiya 24?

做乜買咁多架？
架架好似外觀都爭d雖然

利申好鍾意咁齊整又差些少

我手上有d應該唔準

我之前入咗部user condition

佢想比人撚下咪同佢玩

..... 你知唔知ISO 100同50代表咩

如果全筒正片唔用測光錶，全部自己課又全部曝光正部又的確唔易wor

又話等錢洗仲買

試過用Holga 影slide
最多咪over 左d，其實又冇乜大不了

你班有錢巴

用B快門影, 係部機定係菲林有事?

幾時搞mamiya 聚?

做乜問我

唔知呀

唔係好知你咁問咩意思
因為我唔係好識計高一級iso係快門到要減幾多
拍炒所以唔敢姐

阿叔教我

唔識計咪m mode 100測到over一級即係50囉

咁巴打實好中意巴士同鐵路
仲有飛機同船

全部ebay買？幾錢左右

數碼想轉過黎玩菲林會唔會太遲
見依家啲菲林都好貴下
富士又停產

我鍾意靚女靚姐靚仔靚佬多過巴士

btw巴打醫悲神

120新手
最近入手 入左都未有時間玩

唔遲

135 120都仲有平野

新手ga645啦

玩濕版就唔會停

打算入手rangefinder
M口最平係咪bessa r系列？

M mount 最平係T不過要加viewfinders 計落分分鐘仲貴
39 mount俄仔都有

大底都覺得煩仲濕板

可以中底濕板

諗住入r2a 加支福仔35 1.4

留名學野

其實有部mamiya 嘅67係手
但去旅行又覺得太重
Kowa好似幾輕先諗住入手

純機械未必輕，不過一定細過67好多
同埋個款太好J，我又鍾意純機械+鏡間

巴打部Mamiya 6係舊版？
重有冇啲類似可以摺起嘅120機，方便袋出街

大把
但太舊好多都有暗病
我有部minolta semi 2
Franka solida 3
Moskva 5
全部一係鏡片有漬一係快門唔準

上ebay睇好多都話有小小霉

冇甩皮甩骨咪好
如果自己拆黎抹要用磨砂紙較返無限遠

上yahoo jp見有大部份唔係鏡霉就快門壞，一係就甩皮嚴重
想買都難

gs645

konica pearl iv

呢部正喎細細部
不過唔平

傻瓜機有咩推薦？$2000內
另外無限budget又有咩推介？j下都好

ricoh gr1
Leica Minilux
contax t3

Lomo Lc-a 120

Lca 120真心正 同hasselblad swc鏡頭同一設計，但十/二十分一價錢

Contax t3 買真係on9仔，見早一兩年仲係六七千，宜家炒到萬幾 無限budget都唔會買佢，成皮買部傻瓜機 仲要電子野壞左無parts整，成皮禁就無左

strong hold緊gr1v 升到爸爸聲

岩岩無聊係度PENTAX 67 既內部結構說明書

複雜到嘔

學樓上話齋，如買一部機既價可以買幾套機，咁點解唔食多幾味

btw乜q都炒一餐

大家點睇contax g1
有無巴打有用過分享下

測光仲要幾準下，係造工差d同埋嫌太wide
85折果時買3000蚊

除左間中會失焦外，都無咩唔好。大約36張入面有5-6張會對錯焦。
買齊g28 g45 g90仲平過買一部T3，性價比明顯高過T3 N倍。上面d鏡仲可以接數碼機，一雞兩味。
不過G1 部機都炒貴左成倍，最近上去睇，都要1800左右，唔太抵。

呢部野香港人有份設計

係 我岩岩望望 肥花 ebay 果d 淨body 都1500~1800
G45 又升到近3000

再靚都係135

我買果陣，g1+ g28+g45+g90 ，7000都唔使。

想買g1 + g45
但依家個價太癲 買唔落手

早排見過6000，轉頭冇左

wtf

g1都升

賣咁部先

巴打賣幾錢 醒部黎

白標真係岩?

白標用到g45 就ok 架喇

我有g2, g28, g45, g90
一筒都未打完
純個人觀感 唔岩我手感
1. af感覺唔太實在
2. 我鍾意影近野 rf不行
3. 部機比想像中重

睇緊bessa L啲資料。唔係好明點解super wide angle lens 唔需要有viewfinder.

有冇清可以解釋下？

咁wide洗乜對同構圖
行過就咁啪就係，我用17mm都係照禁
2米左右之後就係無限遠
焦都唔洗對

原來係噉 thx bro

如果用標頭/中長焦鏡咪好麻煩？

點聯絡你呀

Telegram ok?

平d 放得唔得？

1.當係一部換鏡傻瓜機影
2.rf 天生無計
3.金屬殼感覺好嘅代價

咁重嘅傻瓜機？
利伸：用開minox

我用G1,覺得輕身，搭g45 同g28 都比普通單反輕。另外，影近野真係無理由買RF 。

人地比

嗰幾點都講左係個人觀感
都唔知有咩好駁

呢部預你用wide
要構圖咪是但淘個viewfinder估焦
要方便又唔貴就r

都相差1千左右。佢嗰堆wide鏡都幾吸引。

齋用wide 咪L
用埋35/50果d一定r就手
之前用t都覺得唔方便賣左，構圖，測光，對焦全部分開好煩，最多係眼尾勉強都裝到測光指示燈

T 同L有乜分別？

T係m mount 得個放到好大既黃斑，要用viewfinder 取景，測光指示燈同L一樣

高質喎

你用g1好好多

利申：用hexar af

得啦
g1 g2係完美機，ok?

換得鏡既又對得焦
緊係Hexar RF啦。

利申: 用Hexar RF Limited + 50mm f/1.2 Limited
一set同serial number

Hexar af 係我dream camera 可惜真係冇錢。

講咩機你都隨手拎到部出黎

鐘愛金色機

方形遮光罩

早排係ebay買咗部minolta hi-matic E，收到貨發現D電池已經停咗產 淘寶買咗兩粒adaptors，裝咗上去之後都係唔work

如果退貨，運費都係番度

開case 賣家比return shipping / paypal都會包

但首先check清楚係咪真係壞先

然後佢話一部hasselblad佢可以買幾十部唔同牌子相機

不如想睇Ｄ咩相機我地就扮唔知講出來
分分鐘有意想唔到嘅野睇到

alpa

alpa係點架？
要不經意少少咁

都係吹下水姐

感覺部機好新
好似最近出咁

又好似冇AE-1咁複雜

都係抽下水姐
深山巴先無咁小器，係咪先？

唔知係咩機呢？

巴打想請教下 Minolta MD 35 2.8 同 28 3.5 呢兩支鏡質素如何？
如果35 2.8 $680 買唔買得過 唔係好識咩價錢合理

唔好意思係MC 35 2.8

Md mount定焦應該冇乜邊支係差
支鏡正常既話係咁上下價

正在用645 80 1.9如有收光圈到2.8 15幅只有10幅左右對焦是正確. 請問各位師兄有方法解決嗎？

好唔該你巴打

用咩測光

我認輸

有無60mm果支?

睇錯曝光錯

有部FM-2想寄番中國整，有沒巴打有介紹
主要都係清塵同換NIKON個ICON環

想貼出來大家研究, 但又怕被批鬥.....

迫不及待好想批鬥了

感覺到某位會員一定會批鬥......

如果冇野壞 純粹抹野嘅話
搵尖沙咀林師傅或者天祥葉sir 啦
去深圳寄 淨車錢都去左四五十
仲有來回運費同集運
結果同香港一樣錢

有零件要換先考慮大陸師傅啦

都唔驚既 佢最多叫你求下佢教你

又要買香買燒肉

我有一幅相被他批鬥過，現在不敢了........

應該四千幾，貴？

四十萬

正常 嗰度啲片匣片背都唔平

我自己都知自己影垃圾嫁 但唔問又點識改
利申係到問過

攝台唇紋字討論是常識吧

鳩影就梗架啦影黎開飯咩
利申：鳩影

唔該曬，問左天達肯整，等兩星期左右

想搵部機有得set日期 各位巴打有冇推介

傻瓜機大把啦 點推介
一係單反+date back

傻瓜定單反
好一部分1980年代嘅傻瓜個日曆到2018 年就冇

btw 天達有冇搬到

傻瓜機 拎黎燒菲林

L35AD2
鏡頭靚不過冇得熄閃

Ricoh GR1v Date

正在研究scan菲林, 請問有沒有高手可以分享scan完的645-690的tiff我看看來參考, 感激不盡.

iso set高一級
你影個陣係相機顯示正確曝光值時減返一級咪得
例：
iso 50 菲林
無auto detect，機身set iso100
快門1/250，光圈 f 4, 機身顯示正確曝光
將快門調返去1/125 or 光圈調返去 2.8
咪得到iso 50既正確曝光
如果用電子機仲簡單，長期曝光補償-1，咪得
有咩要靠估？

搭單問買咩機好，epson v600?

drum scanner

話scan 120 或以下都唔合格，但我睇成品又好好

碌ig見到有啲熟口面

Carousell 同fb都見過

真人好靚仔

Jed

佢係咪用緊樓上40萬部機？
定係佢就係賣緊40萬個人？

佢唔係話strong hold咩

唔係佢黎啦

肥花條友改咗做$10500 食懵咗

揾水魚掛 我原本都想pm 佢

Ebay夠唔夠買兩部

大底都炒，做乜鳩

話說深山巴個部係咪同款？
樓上見到佢post相好似

利申唔識大底

即刻負皮我地 話唔定係巴打

三部都有啦

係掛 冇研究

以為strong hold mamiya

strong graflex and mamiya
同款，我嗰部1000$入手

之前Ebay有部跟埋改好aero ektar 都未洗1皮

袋SIR

可能係阿叔

求下條阿叔囉

放返張相先

獅子山下睇

獅子山下體現香港精神

香港精神 = 青青地色

你D雲好靚

向香港地產商致意：
颱風保護罩

40萬減至1萬，抵啦

new post lm

已經加入自動負皮系統
歡迎留名

無啦啦好多負皮

有無巴打對 Voigtlander Bessa R2S 有認識

係淘寶揀緊菲林

貴哂

香港買仲貴

小學雞數量上升引致

本身都唔係日本牌子，你見made in Japan 就知啦

唔知以前幾錢 但焗住都要買

我要富賤

打倒死黑富賤

來個唔係器材嘅菲林話題
星期六晚嘛

要不是有富賤
我連…

佢好似話菲林係垃圾

淘寶要一次買十幾廿筒先平少少
我又會撈埋其他野集運

想買卷135 正片試下 , 淘寶賣緊70人仔 但見有間樓上鋪賣緊 89HKD

一筒運埋就貴啦

係呀 但自己一時間又唔會買大量

數量少香港買算啦

撈埋其他用開一齊買囉，問埋屋企人有冇野買

今日去睇完 見個價錢太貴放返低 聽日都係死死氣上去買 因為只係想試一試

係

平嘅
用開差好少喺返香港買返

貴嘅
香港以前買開嘅都加到離曬譜
淘寶都有人話有加但相對仲係平好多
不過要平到盡通常走集運就有風險囉
呢轉就齊曬 exp date都如商品說明

咁含SIR佢永遠都輸俾富賤囉即係

去太子output pro藍絲到買 應該全港最平係佢

我係ig 搵條友買一打 圍返都要22HKD 一卷，不過六月過期

巴打 想問下影夕陽用手機測光會唔會好易炒
同埋有無用filter ?

早排仲係16左右

已經唔係,
llford b+w 賣5拾幾,
其他鋪都係4拾幾到5拾

兩三個月前係10.6 人仔
做幾日去樓上文青鋪特價100蚊 4 筒,仲大大隻字.
我見d 文青好似執倒寶咁

最近一次一野買座30筒gp3.
16.x人仔.買完第2日即變18個幾

都係買定兩年份量穩陣

有無平介紹 好少睇其他鋪

有無淘寶鋪介紹？

唔會啊，係第三張人同個天曝光唔同要測兩次就一就

super fujica 6同mamiya 6 automat用落其實有冇咩大分別
鏡邊部好d ?

都係同上面d師兄講一樣:少量的話.香港買就算.
過20卷,先考慮淘.

香港少量我去開佐敦賣海味附近果間.
佢賣機貴.但賣菲林合理,有d平過樓上鋪

多數呢間買，不過款唔齊

有無地址

九龍生活？

冇架，邊間俾人狗衝完佢就加。
睇運

super fujica 6係用鏡頭對焦
姐係右手按快門，左手喺鏡頭位對焦
其實就好似平時用相機咁
另外佢係有自動計片，唔需要睇紅窗

而mamiya 6對焦方式就比較特別
右手食指按快門，右手拇指對焦
以下呢個就係對焦位置

我個人就覺得呢個方式方便好多，一隻手就可以做晒

另外佢亦都係全世界第一部
靠用片倉前後移動黎改變對焦距離
為左方便易明我有圖解釋下
以下呢個係對焦喺無限遠時:

片倉係凹左入去

以下係最近對焦距離1m：

佢係好貼住個後蓋位置

另外(大部份)既mamiya 6都係用紅窗過片
有小部分係可以有計片之餘可以變埋影645

btw mamiya 6有14個版本，每個都有啲分別
有啲就B,1s-1/300，有啲就B,1s-1/500，
有啲有自拍計時，有啲又無
有啲係用olympus鏡頭，有啲又用翻自己mamiya鏡
你話嗰部automat就過片連動埋上快門，
姐係過完片就要影，但大部份係自己手動上快門
不過我覺得就都係咁用，無乜大影響

有條link係講你部automat，都可以睇下

希望幫到你
如有錯漏，請勿見怪

下面師兄講左

大部份係咁.大多數係即加.
一多人買,第日就貴一兩蚊.
可能真係賺好少

感謝巴打，好詳盡

巴打都係比較推薦mamiya6？
咁自動上快門呢個功能其實係咪可有可無？
睇紅窗係咪即係睇背蓋個圈？咁係睇下有冇菲林定睇佢數到第幾張？
仲有又見有d有自動停片/重曝警告，有d又冇，好鬼亂

其實睇緊部估計係IVS既機同另一部automat1，睇下會bid中邊部

睇紅窗係睇佢影到第幾張
自動停片既機有樣野好
可以放35mm落去影panorama
因為睇紅窗嗰啲機你扭佢係唔識停

我會比較推薦IVS多過automat
但有樣野要留意係佢個bellow
好撚易穿同漏光
我五部有兩部都漏，不過淘寶有人可以換

乜可以搵人換
係原裝定土炮 ？

我都想搵部摺機，如ikonta B
但好驚bellow 穿洞

其實我想問呢部機係點對焦

我想問呢度有冇人有用珠江雙鏡

一次過覆哂兩個
呢間鋪35mm到810都有得換個bellow，
我諗住之後整部45都係搵佢買bellow

今次sd岩post

我見乳巴係樓主我一直以為果個係film camera post

其實即影即有都係菲林

但佢唔係即刻有出嚟

黑白自沖自scan
有機會快過寶麗來完全顯影

有啲係估焦
有啲有連動對焦

係咪見個觀景窗前後直出就係估焦 ？

部部6x6都一樣？巴打諗住自己換定點

有冇巴打穿番大陸囇120
好似平好多
早幾日去公司附近佢收我140沖加碟
係咪俾人搵笨
新手第一卷

寄

揾笨，用hassel flexitight 都無禁貴，邊間禁貴？

係李鄭屋村附近好細間好舊式 叫天麗
佢開價個陣好想走人但又好似好柒咁已經俾左卷野佢

彩負既話140可以沖掃三筒有找

禁又未得 兩筒啦，你住邊頭？

介紹間近你俾你lol

一筒45咋喎，黑白先70

彩圖麗彩負 high res 好似都係70 幾

係我去彩圖麗

住荃灣 去開長沙灣至尖沙咀

掃開普通解像

去尖沙咀Dotwell ，灣仔彩圖麗都ok，太子output pro 就不了

dotwell不了
送塵

只去彩圖, megatoni

彩負金鈿，呢排scan相好似少左伏

去過一次不了

哩樣真係

所以我有FD寧願快圖美算
玩下影相又唔是咩大作
覺得方便最緊要

快圖美又真係爭啲wor

好貴
整體mt 係最好，不過彩負都要等

唉我地工作時間
我好D 我FD真係放工已經死亡狀態

將就下都要

自沖最好

邊間叫日皇
我淨係知咩叫 昭和，showa

利：一次都無去過佢哋度沖scan, 比唔同信心我

其他鋪就可以開名
佢間鋪就用代號

佛地魔啊？

求其啦

想問新手有咩機推薦
單反本身用緊nikon
菲林機淨係用過fujifilm既棄個啲
有Frd推介fm
對手動/自動冇偏好 但因為部單反重到痴線 所以菲林想買部輕便 可以日日拎出去影
筆直 2000樓下

nikon fe2
1/4000快門，有A mode(光圈先決)
小弟放緊部黑機
有意留TG

原來miss左無覆你
唔係架，你比個型號佢
佢會話你知用邊隻
自己換好麻煩 間鋪好似免費代換
不過要自己翻上大陸寄部機比佢

你本身用咩單反咩鏡先
fm係輕d但唔係輕好多

利申fm2

原來係咁，到時收到部機睇下點先

有咩唔明都可以問啊 (純粹交流)
個黃斑唔準我都係自己cal
有兩部連塊黃班都換埋

btw喺我等緊第五部黎既尋晚
我又bid左第六部

自己cal咁勁

又買呀，係咪諗住儲晒咁多型號

之前第一部係好撚on9
同班fd出去影相，用佢原裝跟case嗰條相機帶
一路揹住都無乜野，之後行行下條帶斷左
成部機飛落地，個過片歪左扭唔到，黃班塊玻璃甩左
好啦，咁咪走去問左幾個師傅換唔換黃班
佢地話抹vf就有，換黃班好難換同定位
翻到屋企我就自己殺左部yashica拎左塊黃班定落去
再慢慢cal翻個無限遠，全程搞左半個鐘左右

換完屌撚左一聲:「屌！有幾撚難啊？ 」

我都有儲pentax67 癮，有4部

我部franka solida cal完無限遠試一筒點知又走焦
明明修鏍絲果陣冇郁到面鏡

其實係點，cal中無限遠就得？

D750 + sigma 50mm f1.4

我frd推薦fm機械感
想知a mode點 我知道得 fe fe-2 fm3a fa有

哦咁都輕到好多既

a mode咪同你而家部機一樣
方便好多，唔洗理個快門，淨係對到焦就影得

我用磨沙紙痴係菲林個位
拆對焦環，扭前鏡片對到無限遠
再對返無限遠個刻度冚返修鏍絲

我個部黃斑冇哂咁制 可以去邊到整

要機械感就f2,大f,
要A MODE 就FE. 最抵玩

掙扎緊 fm2 同fe 點睇

fe自動快門真係好爽

係好吸引 仲有a mode我最鐘意
諗緊有冇需要上到fe2

仲有雙重曝光

both

Both 係指 fm2 fe定 fe fe2

睇價錢玩,
一部fm2 可以買兩至三部 FE.
FE 可以用non ai鏡, fm2 唔得,
除非你改鏡

唔洗諗諗啦，我用fm2都勸你買fe2 / fa好d
有A mode爽皮好多

fm2靚仔少少都千幾二千銀，唔抵

利想轉FA

另外 fm2 有2000 同4000 分一秒快門 加某部份有 250份1 秒同部閃.
fe 最高只有1000 份一,但有8秒快門,佢個A mode 我試過可以去到分幾鐘.
其實最主要你要唔要快失打同機械機

fa 如果慍倒千2蚊或樓下,就抵玩.
呢部係劃時代機黎

果個年代最貴係FA
而家最唔值錢

另外我勸新手買呢類 nikon 中階菲林機唔好去樓上鋪買,
一定一頸血.
我最高紀錄係千2蚊買倒部黑fm2,加直度連兩鏡.其中一支仲係日本本土餅鏡.

點買返黎

好正呀

ebay,
膽博膽.寫明as-is,但講明退得.
翻到黎其實無壞到.
新手唔好試

有無試過buyee?
我未試過.但上面真係好多筍野,平ebay 一大橛

舊時唔識野, 執屋執到老豆部FM2, 掉撚左

buyee

yahoo jp過半賣家都話動作未確認/冇攝影知識，都唔知堅定流既
但又唔知邊度搵到部機拎黎賣

佢保障自己姐

唔需要失望.部機唔係你想像中咁有價值.
呢部野o係我眼中只係一條文青頸練,
如果真係玩菲林,nikon 或其他牌子都大把又平又靚機種.

日本牌子好似淨係比香港組裝
Holga(好似得早期果批）同halina係原裝香港造

玩nikon f3啦，完全同咩fm/fe/fm2/fe2兩個世界，又平，測光凖好多 唔好玩nikon 都食炒價啦，根本唔值

我用過曬nikon 幾代菲林單反，由大F, F2去到f5（F6無錢 )，嗰幾部完全唔入流，你有多餘錢就去試下啦，唔計手感，測光同f3比差好遠，係由用到去到—>極精準禁多

想問下邊到有Olympus 35 SP / RD
想入部RF玩 我知ebay有 但想知香港有冇

用緊FM3A，覺得測光都準

平得有點兒誇張。。。 定香港太貴

計埋運費手續費差唔多10算架喇

深山巴打真係好好耐性

利申 前hater

因為就算壞都吹佢唔脹，buyee仲要無得退。
而家仲要好多大陸人同你鬥bid，所以而家日本仔好多扮唔知拎D未確定品出黎賣。

所以上yahoo都係搏，但搏唔過
除非真係俾你蔗渣價錢bid到

我都係唔敢jp yahoo買了 推~~

想問下，部fm係viewfinder睇嘅時候係focus咗，但係影出嚟都係out-focus
係咪塊反光板歪咗？有冇得搞？

我minolta srt super試過
比人望過下 話反光板彈弓鬆左 整既話要parts
而且部機cheap野 費事整

轉個頭放返出去
仲賺50蚊

利：我部機都係2手收返黎 打左一筒先知有問題 我都係苦主

我之前曝過分半鐘
乜柒都無晒

iPhone 白mon翻拍

電腦scan完

啲色好似見鬼咁

rvp係咁架啦
如果唔係肉眼睇落舒服過rdp的話一早唔買

分半鐘咁耐
其實係咪應該唔好曝咁耐啲光軌先唔化哂
但啲樓又會死黑
Btw
其實都係諗住試一次菲林夜景自己舞唔舞得掂
廢事去旅行返黎炒哂

高反差

有無推薦邊隻菲林係反差高啲
利申:上面用pro160ns

Kodak好似真係重出slide喎

好似好撚貴

應該係環境問題，太多燈位
揀啲少燈位／highway應該會好啲

貴都照用，有120就得
Fuji拜拜

好似無

得135

Vista 同業務用都停產
除左c200,仲有咩平價菲林可用，唔鐘意color plus啲色太暖

次次都剩係出返135

試下Kodak proimage 以價錢計幾唔錯

c200 其實都停左
係就快d 入番幾箱尾水慢慢燒

source?

100黎講太粗

刻意製造混亂？

最多咪比你玩到2019年尾

應該係唔知邊間文青黑店打手

某店篇FB 真係好似寫到停咁

我又覺得幾好，影人色幾靚，又無偏色，二十幾一筒交足貨！

我又覺得幾好，影人(亞洲人)色幾靚，又無偏色，二十幾一筒交足貨！

果頭減價促銷呢頭就...

減完價都唔平
嗰間野有mon post架

係咪之前賣嗰部所謂kodak機仔
送唔晒c200？

賣kodak機送c200
係佢先做得到
當時貴少少既colorplus 200都唔送

Proimage 好淡色，陰天好難用

真係停佢仲唔strong hold咩

等睇話所有菲林全部停
唔買今生今世都冇得影
有今生 冇來世

真係有市場都要停哂嘅
影數碼囉

商家控制市場有乜好講
我又冇KAPS咁好野買到人地D廠房

果部仲要係濕鳩貼牌玩具機

講野唔好亂黎呀，店主有moon post架

由內到外同一個款乜撚未見過既牌子都有

歷史都有分正史野史啦

Sor, 可能我搞錯
早一兩年唔知邊度睇到話停
果陣傳完淘寶就開始加價
以前10蚊人仔有找加到宜家
opp 個網都有寫話停
不過搵完富士個網都無提過

隻隻菲林都話停

講咁耐都係富賤自己想摺姐
要全部菲林收皮十年八載都未得

所以我都冇狗衝
停我都控制唔到

業務用正式公布左啦

搶

Includes:
- Camera
- Original strap
- One roll of 35mm film. (It's a surprise!)

？

都係鐘意冷色調

入左廢事拆應該
我之前買機都送左條黑白film

120用家感受到來自kodak深深的惡意/歧視
btw megatoni fb話估計100蚊起

最大可能係(1)反光鏡唔係45度角.
又或者(2)對焦屏位置錯(如果無起過頂,可能性應該好低)
如果自己夠膽,一定搞倒,

如果係1,方發係:
慍支o岩無限遠o既鏡頭,最好係85mm 到135mm
插入機身.扭去無限遠,對住千5 至 2千米建築物對焦,
如果列像唔對位,就係機身走焦.
之後扭翻之鏡落黎.自己諗方法較紅圈粒十字頭螺絲.
粒螺絲係調反光板角度.但記住粒螺絲好脆弱,要小心d.
每次轉少少直至列像合焦.(我之前調過兩三部,但扭邊個方向我唔記得,自己慢慢試)
記住,如果覺得無信心,就比錢人整.

啱啱先講完菲林貴
益你啦

錢係其次，冇120，135幾平都冇意思

出得135 唔會無129 掛

3200黑白都係得135

尋日去彩圖麗嗰陣問過，佢地都話要過百

仲要視乎銷路睇下出唔出120

過有都ok嘅 係無120真係 唔通要入返leica?

佢地第一水嘅p3200 好似全港最平
我都執左一筒儲

做咩要儲 唔係一直出咩？

第二水會貴
showa第二水都貴左十蚊筒

120正片而家仲有乜選擇

富士，要玩快啲買，避時無

得返Velvia ？

係整緊wo，之前Kodak Twitter 有講整緊120 ektarchrome . 但係又係唔知幾時出
Tmax3200就唔見有講120

Provia 同Rollei?

Rollei玩下就ok 真係影就不了

用黎e沖c
打過一筒黎正沖 不了

佢好似過曬期禁

有冇試過柯達過期果d

黃過我篤尿

Foma正沖

你哋千祈唔好自己上yahoo jp bid

你哋bid 晒，Dcfever, 二手舖嗰啲唔使搵食啊？

你咁請出黎，咪姐係玩串個party

至多你買相機（我賣返貴再）送返筒135俾你囉
唔好嬲豬

E沖c

前排都執咗一筒 一個禮拜後再去清曬

屌

有好多e100vs係屋企但唔捨得用

出下相先
亂影
C200
有CROP相

似係scan問題多啲

睇返菲林係有嘢同應該水平 似scan問題

對唔到焦咁

好似對錯 純粹想問下點解會白左

10蚊港紙bib左部機，但運費要7百幾

邊問scan?

間

話說小弟借左朋友部菲林機PENTAX MZ6
點知最近唔知咩事消左 入電池落去出煙...有冇巴打知可以去邊到整

你叫佢再scan過啦

螺絲批 隊到入去轉唔到
巴打用咩工具？

各位好，小弟岩岩開始玩菲林

想問下點解菲林唔係好似上網搵到果d咁會見到張相？

你要喺全黑既地方
用寫輪眼去望先睇到影像
如果個個都睇到咪好無私隱？

樓上真心定假膠

你身為攝神竟然睇唔到啲相，我對你好失望

真正手檢

真心咩

早排放部菲林機，條友問我邊度插sd咭
解釋完又問係咪菲林影完擺入電腦就轉到數碼

Film reader

梗係啦
Card reader 有一格寫住TF
The Film囉
你地唔係唔知呀嘛？

佢同上面一樣以為唔洗沖，一定係玩開即有

係唔洗沖呀
即影即有幾方便

有冇啲新手入門機推介

Kiev 4am

Kiev 88CM

Kiev 60

Kiev 17

Kiev 303

Kiev 10 Automat

pish

zenit 12xp

Moskva 5

Fed 2

Zorki 4

FED 5

pentacon six

Krasnogorsk FS-12

Zorki 1

請問下各位巴打點睇pentax k1000作為入門機 想買黎送俾人

最緊要打探下對方有冇特別鍾意咩牌子或者機型之類先梗係

俄仔先正
掛係頸行出街都型d，有d機身d字仲要撩到好靚

想放部哈仔500C已換acute matte d增光會唔會有人有興趣

呢種刀,唔難買.裝法睇第2張相,
實得濟唔好隔硬黎.膽大心細.
第一次多數會整花,最好係自己機.
哪....搞woo 左我唔負責o架
good luck

由於粒十字螺絲個十字好幼.一般批可能唔得.
就算最細000 果支,插倒都未必發倒力
初初整刀口會蹦.最好用磨石磨下刀口,(即係利果面).
要涉倒入去同要發倒力.
都係果句,無信心,驚花,就比人賺.
good luck

我搞禍過野
所以會好小心

咁就祝你好運,
除左大f,其他機例如f2,fa,fe,我都用呢個方法
大f調反光鏡好麻煩,分分鐘要拆機.,唔好亂試.
其實反光鏡唔o岩角度唔係時常發生.
我上面講過,有時可能係塊對焦屏比人起頂拆過,
之後裝錯d 銅片,改變左反光板同對焦屏距離,
都會做成走焦

想問下，個d白點係咪霉黎
成部機都幾乾淨，唯獨是反光鏡兩邊係咁

我一直以為霉係白色網網地咁，求問各位巴打

部機上一代留落黎

好不安，快d清左佢

可唔可以教我點清

諗起cle
（請無視支那水印）

酒精綿花棒得唔得？

得，但我應唔應該咁做？
試過用手輕輕整一整最邊個d，會甩，好似粉筆咁

我對菲林相機無咩認識
淨係用開數碼，想借今次呢個機會接觸下

我覺得似金屬“生銹“

我係咪應該都清左佢好

試下抹唔抹到先，得唔得應該都唔會影響部機

好的，我今晚就試下抹左佢

我都知抹唔到應該都唔影響部機，但係我驚係霉
驚愈生愈多

呢條友有冇伏
係咪收機佬 放好多OM10

想買部平平地又唔係得50mm定焦
呢到入手ok?

玻璃會咁粉架

dcfever有部$850 連50mm鏡

雖然係mint condition,
但係d 價錢真係唔太親民

哈蘇連鏡都有找

點解禁多負片

皮

實淨易用

老莫
好似話唔做相機野專做軍用野喎

想收部eos 機

有部入門級eos kiss
有無興趣？

好撚熱
睇怕部67要收埋一排先，拎出街都冇乜動力影

攞135 掃算啦
熱起碼有太陽 影啲嘢都靚啲

可能想佢下次再影好啲

收咗部FM2 , 交收果度唔夠光，返到屋企發現viewfinder 有幾條毛，可以拎去邊度比人搞？唔該大家

少少毛無影響實際成像
我通常唔理

清完
用返一年半載又會有返塵

如果真係想清
普通整相機既師父都識搞

唔該哂巴打

如果無估錯,應該係對焦屏 或 對焦屏同菱鏡中間有塵.識自己換對焦屏o既,
好易清,都係果句.如果無信心就比幾舊水人搞.

相機鋪sell屎通常鳩up 多.要問就問整開相機果d師傅,
以fm ,fe 或 fm 2 為例.通常都係我上面講位置有塵.
eyepiece 同菱鏡位中間 通常係mo 同 濕氣形成水積多.
如果如清eyepiece 同菱鏡位中間,就多數要起頂.
清一定清倒,工序時間決定價錢.越煩就越貴.

如果係度搞菲林團賺會唔會俾人ban

想join! 不過平得幾多？

你蝕住錢做 ＝ 歡迎
你打個和做 ＝ 點解要搵你？
你有錢賺黎做 ＝ 屌你老母

多重暴光/過片有問題

我自己訂100筒仲快
又要左約右約過數，麻L煩

買得少其實真係相差未必好多
與其夾硬要重貨
不如自己買算

重貨=自己買
唔榨貨=香港買算

我有時出街無帶菲林都係香港買1,2筒算
但明明個雪櫃有好多
成日都無準備帶多幾筒

我通常一筒夠皮
因為仲有即影即有機
唔好咁爛玩比較好

出一出去起碼都4筒責袋（66/67）
135就1-2筒
預返時間入貨，好少可要臨時專登去買，太浪費時間

Rb67 支150 soft又幾好玩

幾錢

9xx連運
不過都有d難用，柔焦效果得一個光圈用得，對焦又難
要快門就光圈/落filter減光

Pentax 67有咩鏡抵玩？
已有45同90

最抵一定係75，135，165，200 枝枝都平

淨係得45同105 未玩過上面講果幾枝

老母好似搞左個 film swap 活動
有無巴絲一齊 join

你睇下佢地影成禁仲想join 唔想俾人浪費我心機

lomo就係J不確定性 漏光 黑角 偏色 手震 驚喜 重曝
你識乜啊

有趣有趣
效果似我d Minolta鏡全開
soft~

想影黑白 有咩要注意?

唔同，呢類鏡soft到閃閃令咁
中焦位都利架

影人像會好vintage feel
我都有諗過買柔焦filter

唔好影錯彩色

Filter多數膠片好似冇咁好
同一支鏡影

買黑白菲林

準備好錢同時間
因為黑白係最難影

彩色先難

我覺得黑白要冇顏色又要表達個意境好難

之前影開彩色 同一個mindset去影黑白係咪會奶野?

黑白影藍天白雲好難控制
落左橙色filter都好似爭d

小品街拍用黑白好似好d
大景+好天彩色

唔知點解同一部機同一個匣同一支鏡
都係收光圈無限遠影遠景
彩色正常，黑白有時好似走焦咁

個光圈環數值錯位 可以點

mamiya tlr 55 F4.5

部機失焦好嚴重

其實唔洗野野有人問都post一次

唔知以為有佣收

高手呀咁先至

維修都有打手

華佗打手留個名先

我又冇試過失
之前日本旅行 拎齊三支鏡去 兩個字 寫意

又係我 有冇人重記得我
尋日終於有相拎
佢話我得4張成功 其他fail哂
我睇番正片又真係花得好緊要 得4張ok
順便po埋俾大家屌下 都唔知佢伏定我唔好彩 雖然話第一卷姐

得4張咁離譜？
我有部機又係唔知做乜影黑白同你果d效果差唔多，好似好花好濛咁
彩色又冇事

玩具中嘅福仔 福仔中嘅玩具

幾年前過期嘅 Schlecker

下次去Megatoni試下啦
睇落都唔知係咪沖有問題

你筒咩片嚟，係咪過期好耐？

[img]

甩棉定120痴底

甩綿唔會咁卦

但痴底紙唔係應該會有字／間條？
呢個一點點 好似發霉咁

發霉

底紙中間本身就點點多過字

搵多卷試下先 無留意本身卷野有冇過期

係咪gp3?唔過期都有機會痴底

前排有一批kodak都痴底

所以120未開都要收藏好d，上左片盡快打完佢跟拗拎去沖
好彩最多都係16飛

你覺得黑白唔難，係你唔識黑白既奧妙姐

柯記聽聞係張紙識發光

有冇人玩過konica pearl iv
諗緊依部定mamiya 6

pearl iv貴wo

利申買左mamiya6

有冇人熟zenit automat
買咗部 入左電
但係快門無用 過唔到片
左邊有盞紅色led係咁閃

說明書唔識睇

我有一部
不過巴打你指快門冇用即係點
未撳快門? 未撳快門過唔到片係正常.
係咪快門擰左去 L 位, 咁就會lock 住
要擰去Auto 先work

finder 入面有兩粒LED
一粒閃嘅話一係under 一係over
睇你係上邊個粒閃定下邊個粒閃
兩粒一齊閃先係正確曝光

即係咁嘅setting 先係啱

已經係A到
連快門都禁唔到 個過片淨係去到45度
有入電

但係呢盞led係咁閃

試下撳呢個

禁咗…無用

係咪開左自拍

係邊度

黎緊去東京 邊度有得尋寶

幾時去

人在外 過兩日返香港我搵我部機試下

新宿西口...另外上野都係集中地...
呀美橫町近上野個邊入口有個updup 商場仔上面有一間 少人去 有時有好野

遲啲搵返條google link 出黎

here

要執平野唔洗去fujiya

買左部mamiya6
想問點摺返支鏡入去

撳中間骹位

thx

全部蛇腹機都係咁收，呢部洗唔洗轉去無限遠縮返少少先關到

開頭禁落去冇乜反應
原來要用少少力

想問買左nikon L35 既爸打，點知部機有冇focus到 ?

L35AF? 個finder 入面咪有指針

想買部傻瓜機，睇中咗GR1S
但好難搵
巴打有無其他機介紹
主要想玩黑白相

見到了，係左下角冇為意

去旅行第一日就撞壞左枝鏡 光圈環扭唔郁
幾百蚊嘅OM 50mm 1.4
整唔整好 第一次壞野

之前日本郵購枝35mm 2.8又係有啲問題 光圈同光圈葉連動 屌佢老味 買返黎未用過

真係好撚嬲 難得去次旅行 一野就壞鏡 輕輕力high 左野張櫈就壞

想問仲有冇得救

去邊整好 達叔？

前後抹過，鏡中間就無能為力

想問有冇巴打知
九龍生活做到幾多號？

岩岩沖完相兩筒有廿幾張走光 但而家部機仲有一筒影淨5張 攞唔攞去沖埋先好
最撚驚係個快門走光

深山爸打召喚
想問你有冇拆過mamiya6支鏡？

有，好簡單架咋
縮埋枝鏡入部機到
用井字批轉左後組個鏡頭外圈出黎
就可以成組快門同鏡拆落黎

我收工翻去拆一次影相比你睇

有冇邊間會整Kiev 60快門
去左斌達話唔整

我係舖頭問過 6月尾

買過枝好過 om果枝1.8好用過1.4, sharp d

有冇打散埋支鏡，想睇下清唔清到

寄番廠啦，烏克蘭有原廠修理服務

Ebay買返黎中伏，搞退又唔比label
本身運費貴過部機陣間寄撚左返去佢淨係退機錢就柒多鑊，本身ebay用信用咭，之前試過PayPal 另外退運費唔知做乜鳩待處理待撚左一個月條數消失左
諗住睇下香港有冇得平平地整返佢算

香港冇人肯整

去呢度啦

ebay邊度賣家？

烏克蘭

開佢名，我都伏過

夠啦我求你 真係唔洗搞到好似個人簽名咁
唔係就唔係 又不係又盛想點

應該好多仆街賣家都有分身，好難避
寄去整一來一回仲貴過買過部，再買又驚伏多鑊
冇人整求其平平地放左支鏡同配件算，當跌左

逐間打去問下先

我唔會嘥，出完糧就寄

老莫唔幫人整機

幾錢郵費
我部8舊連運，太貴真係廢事搞
好彩支鏡冇伏仲可以賣左佢

400 來回，我送廠升級MLU

呢間d升級機賣到好貴

我諗住扮寄左唔撚比tracking no有冇得諗

想你去九龍灣整相機囉

因為原廠

OM 唔出奇

咁化學

998

999

1000